與其話我好憎谷阿莫 不如話我好憎睇谷阿莫嘅人

關於谷阿莫呢個人，正反兩面已經有好多人講啦
個啲咩BT，套戲仲上緊嘅時候已經剪左條片，又或者honest trailer/captv都係咁，做咩淨係告谷阿莫呢啲呢到唔討論住，我覺得無咩意思，因為與其話我憎呢個人，不如話我比較憎睇谷阿莫嘅人

其實谷阿莫究竟係咩?

用X分鐘看完20XX年XXXX分鐘長的電影 - XXXX(個標題不外乎都係咁)
其實擺明車馬，就係為左俾連睇兩個鐘戲都懶/連俾幾十蚊都俾唔起嘅人
可以快速消化一套戲嘅方式

對於呢個講法，睇谷阿莫嘅人通常都會有幾個解釋:

1.爛片唔緊要啦，睇谷阿莫咪當睇左
2.如果真係好睇嘅話，我咪再入返場睇/再買碟囉
3.咁你bt都係老翻架啦，你咁清高話谷阿莫/睇谷阿莫嘅人係咪無bt過先

係回應呢三個講法之前，我想post張圖先

老實講，對於1嘅講法，我係好認同，谷阿莫有時剪起上黎個啲戲真係終極垃圾，咩擺渡人呀咁樣
但係問題係，其實佢剪嘅戲入面，有好多戲我覺得，唔好話嫌佢長，我仲嫌佢短呀
上面張圖，有有深度嘅戲(inception,interstallar)，有充滿張力嘅戲(Whiplash)
個套戲睇嘅時候我都嫌唔夠喉，起碼都想睇兩次，你條友是但加啲爛gag落去，抽兩句水，講親個啲劇情都唔係特別準都算

最大問題係，有班人睇左谷阿莫，然後就當自己睇左套戲，呢個先係最大問題

如果有一日有人同我講佢睇左interstallar，我問佢邊一幕最精彩，佢話無呀其實我都係睇左谷阿莫，如果法律許可我早就打死左佢

信我，我見過

關於2.，老實講我好難相信有啲人會係完整睇晒成套戲嘅劇情之後然後再入返場睇/買碟，老實講，谷阿莫嘅觀眾就係連睇兩個鐘都懶，俾幾十蚊都慳嘅人，你話你睇完谷阿莫真係買碟，我唔通唔信你咩，但有幾多個呀

關於第二點仲有一個好乞人憎嘅講法，就係當谷阿莫係trailer或者評分，睇完就知伏唔伏，但老實講谷阿莫同trailer最大分別嘅就係，trailer目的係吸引你去睇晒成套戲，谷阿莫目的係令你睇晒成套戲，假設有一日谷阿莫剪左fight club，你睇完個結局之後呀，我當你真係咁神心去睇返套戲，你都唔爽啦

關於3，其實我都無咩咁清高，爛片我一樣會上網睇，歌一樣都係上網聽，其實我地都知道我地大家都無咩咁清高，只不過有樣野你真心鐘意，你都會考慮下俾錢支持佢呀，我地心入面都好清楚，拍戲呀唱歌個啲人唔係練仙架，我都知戲院睇戲好那貴，如果真係鐘意套戲嘅咪早場去睇囉，如果唔知道伏唔伏咪睇下trailer囉，睇下imdb rotten tomatos囉，其實有好多方法唔洗睇谷阿莫架

最後我想講我真係好怕谷阿莫呢種速食文化，對我黎講將inception剪做6分鐘嘅感覺，就好似去食法國餐然後你同廚師講「其實你唔洗逐樣慢慢上架啦一次過擺晒係個碟到我就會食架啦」咁樣，睇fight club inception呢啲戲最有趣嘅部份，就係睇晒成套，個晚慢慢諗，第二朝訓醒睇下其他人影評嘅睇法，再同自己嘅睇法對比下

哦

多謝推post

雖然你打左好大篇野
但其實d論點好弱

認同

最憎啲撚樣睇都未睇就話唔好睇

睇完谷阿莫就以為睇哂成套戲

洗乜理上面條垃圾
呢d廢柴睇死都無撚錢入戲院，搞到焗住上utube 睇台狗

請指教

好同意 睇戲個種張力同整體脈絡 你就咁睇谷阿莫係冇可能感受到

睇過幾次
睇完都唔知套戲講咩
成日懶係好笑 又係到踩人地啲戲

佢講嘢又真係幾好笑

佢啲柒頭真係低屌
成班未撚睇過套戲就批評套電影
聽完條仆街講就話爛片正垃圾

收到風 谷阿莫依家驚到瀨緊屎

佢啲片好嘩眾取寵

谷阿莫根本睇你點利用佢！你唔想睇劇透你可以不睇佢X分鐘D片，但同樣地D爛片，例如X道人你就可以先看x分鐘知道內容，所以佢根本是一把劍或刀，有二面，睇你點利用姐！

2．宜家上網乜都睇到，所以你話佢令人唔買碟我不認同，香港人唔bt至奇啦下話

你打左咁細段野
但其實d論點好弱呀撚樣

睇谷阿莫只會睇啲唔想睇晒成套嘅戲

撚有論點

谷乜野膜唔講普通話我會冇咁憎佢

我反而係睇返我睇過既戲 睇下條友講啲咩憨鳩嘢有無扭曲原本套戲。老實講如果係為左想知套戲講乜又唔肯俾錢入場個堆真係不知所謂，唔撚係以為幾分鐘就明套戲掛

其實佢都係用另一個方式講故仔姐 最大問題都係版權

大哥人地台灣人母語係國語點就你呀

巴打 bt都會睇哂成套戲呀
但係睇谷阿莫既 好多都係睇佢當睇左
如果有人因為睇完佢話你鐘意既電影係垃圾
而佢係未真正睇個套電影既
咁你點會唔嬲

其實我都覺，谷阿莫真係剪左唔少爛片，個啲爛片睇下都無妨
但如果係慣性睇谷阿莫(可能subscribe左，一有新片就睇個啲)
就會照單全收，好片定爛片都睇左先，然後吸收埋谷阿莫個講法
我覺得算係利少於弊

interstallar真係比佢寫到唔知做乜鳩咁

我係戲院睇左套戲先睇佢有幾搞笑/ 我一定唔會哂錢入戲院睇呢套戲先睇佢有幾搞笑

垃圾先鐘意睇佢
最撚多就係無腦港女睇佢

不過佢地理解能力差 多少少懸疑佢地就問長問短冇計

谷阿莫呢條友好撚無恥架，

當年有班巴哈台仔發起咗個檢舉行動，個channel被ban後，佢幾分鐘就開翻個新嘅，仲要齊哂片（非公開轉做公開），唔止一個，係檢極都可以再開。

根本明知自己係用緊盜版賺錢，有撚哂預謀

Film major撚表示樓主真係講得好

有時佢捉到嘅笑點真係好正
尤其是早期果啲
本身套戲越爛，佢嘅片就越好
本身好嘅戲就唔應該睇谷阿莫

格雷的50道陰影我睇咗小說再睇佢套剪片一樣笑到噴

其實擺明車馬，就係為左俾連睇兩個鐘戲都懶/連俾幾十蚊都俾唔起嘅人
可以快速消化一套戲嘅方式

唔同意 至少我睇谷阿莫係想睇佢點扭曲戲

第一次聽

我睇佢通常係想知道以前幾集講咩 例如狂野時速果啲 以前幾集無睇/唔記得 咪唯有睇佢囉未睇既戲我就唔會睇佢

咁都算喇 好多人睇左谷阿莫就當睇左套戲

雖然幾中意睇佢d片
因為佢口才的確係幾好
但基本上都係睇一睇就唔記得
但都幾同意樓主講既野

agger
佢講twilight 幾好笑

真係有呢啲人架咩

我有時睇谷阿莫睇佢啲我無興趣既戲
睇完佢反而仲想睇套戲架喎

同埋睇佢係為左當重溫下劇情記憶
又可以當唔同睇法當佢9up姐

套套戲都用個幾鐘睇 唔係個個都咁好心機
你可以話佢做法唔岩
但呢個世界就係咁多懶人

講真 你拍片講影評唔緊要
屌 谷阿莫一味淨係識搵啲bug位出黎鬧下笑下 咁樣叫睇戲

樓主憎既係睇完谷阿莫當睇完既人
我身邊又無呢啲人喎
睇谷阿莫一係平時都唔會睇戲既
一係就平時都會睇戲 睇谷阿莫當笑片咁睇（即係我）有時我睇完佢講既劇情會令我想睇套戲

中意欣賞電影既人一定唔會 / 避開睇佢

嗯

佢好垃圾其實
講同真實兩回事

電影帶嚟嘅享受從來就唔只劇情
鋪排 鏡頭 配樂 角色設計 演技
呢個世界千千萬萬個故事 幾可會特別到印象深刻
就係靠電影嘅種種技巧將原本平淡嘅故事帶出深度 呢個就係電影高深嘅地方 亦係佢難以被速食嘅原因

其實一句講曬，
樓豬鐘意既作品： 睇谷阿莫 就係唔識欣賞電影 速食文化
樓豬認為爛片：睇谷阿莫，可以知道大約內容，唔駛曬時間睇爛片
結果樓豬同一般人一樣，自己鐘意既就唔可以有人侮辱套作品

與其話我好憎睇谷阿莫 不如話我好憎樓豬依啲自命清高嘅人

thanks

睇佢都係想笑下
邊個叫你當佢資深影評睇

我通常係睇完嗰套戲先會睇返谷阿莫當聽多個影評同想知人地係理解套戲

其實我都係講下，因為我根本就無睇谷阿莫
不過調返轉頭呀，周國賢出新cd我會買，ffx出新cd我唔會買咁遮
其實我都唔係想侮辱爛片，只係我覺得好片睇谷阿莫嘅damage會大過爛片睇好多姐，咁當然我希望有時間大家就直接去睇套戲啦

有啲真係講得幾好值得睇既 e.g. 園子溫套真實魔鬼遊戲
但多數都都一般般
同埋有時入過戲院睇完套戲 隔一排想重溫下
都會睇佢

人地話憎你
你thanks乜撚野
一係唔好出聲，一係屌返佢轉頭
thanks你老母

佢邊忽似影評

佢9成片都係大魔王妖豐賤貨主角a完場，評左d咩？
我至多當佢講得好快嘅9uper

睇左谷阿莫當自己睇左真係
我通常睇谷阿莫都係自己冇興趣嘅戲
有興趣就唔會睇 劇透完倒自己米
利申 平均一星期入戲院睇兩套戲

笑死

應該係話咁樣，如果要比喻嘅話，谷阿莫就好似係電視上面介紹飲食節目嘅人咁，不過就用一個唔正經調皮嘅方式去做，例如會玩食物啦，可能又會亂加啲醬汁呀，是但夾埋幾樣食呀咁樣
即係如果佢去M記係咁玩嘅，雪糕點茄汁，雞翼又點雪糕咁樣，咁我都無辦法啦，當佢無聊玩下
但如果佢去食最高級嘅壽司，然後拎舊大拖羅去啲綠茶到浸熟佢，又將海膽同蛋壽司一齊食，仲要倒一大堆wasabi上啲壽司到玩野，你都會覺得嬲，晒料啦係咪

再講 佢嘅片同Honest Trailer嗰啲唔同
前者將電影內容濃縮到幾分鐘 偶然加插笑話 呢種係summary 不涉創作成分
後者係將電影優劣都一一點評 睇完唔知電影內容 但會對拍片人嘅評片標準有所理解 呢啲叫commentary

佢將自己同其他真正二次創作嘅人一齊相題並論 化身為捍衛二次創作嘅戰士
行徑同獅子山啲馬嬲偷人嘢食俾人趕走 再班啲馬仔返嚟話同人類死過一樣 最後人只會無差別咁打到佢地一獲熟

我有時會睇谷阿莫 但係平時冇睇戲 都唔會因為佢去睇戲

thanks下佢推post姐
如果佢真係有機會講解下我有幾自命清高嘅時候再會一會佢啦
反正佢都係廢up嘅多

台狗都垃圾是常識
傻閪中國城市
字都打唔撚好 次次都打同音字
同支那狗打既殘體錯字都一樣
支那基因

班垃圾明係慳錢扮慳時間

班垃圾時間值閪錢咩

次次同台仔溝通都好辛苦

利申：私人理由日日接觸台仔

佢個tone好笑，講咩返而唔係重點喎

會俾錢睇嘅始終都會俾，盜版撚無論有冇呢啲片都唔會俾錢睇。

收皮啦！！

其實根本唔係講得好唔好既問題
係佢公開用非法片源
而話佢咁樣係教學用途而不犯法
我真係笑而不語

鬼叫而家啲戲咁多伏

套實習無限耆我睇完佢反而特登買返隻bd黎睇

但佢同時有d一系列既電影..等人可以一口氣重溫番之前d劇情..再去戲院睇續集
利申:覺得佢確實係侵權

一百幾十蚊都俾唔起既人不如死撚左佢啦

老斬認同

娛樂本身就哂時間架啦
比你兩粒鐘時間用黎聽人9up廿幾套戲有咩用
了解多啲戲威水啲架咩？
都唔知啲人咩心態

你成篇嘢根本假設睇谷阿莫既人係為左睇digest睇影評。但事實上大部份人都係一心諗住睇佢鳩up同扭曲劇情。

其實你只係屌緊啲極少部分冇腦既人，懶係當自己判官

唔係谷fans 不過好憎樓主呢種懶係見解獨到,自命清高既口吻
就好似全世界屌緊689既時候,有個人彈出黎話與其話好憎689 不如話好憎呢個體制

唔洗thank我

睇吓佢條片下面啲留言，幾多台仔多謝佢幫佢地慳時間慳錢
係咪真係極少部分

以前行書局見到咩「一本書就明白英國史」、「三小時就能學心理學」垃圾書已經夠好笑 原來依家啲人退化到用幾分鐘睇一套電影

冇人要多謝你囉

得啦得啦 總之你認為係好嘅電影 谷阿莫就唔准睇啦 ok?

唔緊要啦如果我真係判官，如果有咁多認真睇戲嘅人我仲開心tim
咁如果大家都有鑑賞力我開心都黎唔切，咁嘅話我認係我衰都無咩所謂

樓主會心存感激我幫佢推post嘛

唔洗啦，有咩屁就快啲放啦

我都會睇啲我睇咗嘅戲

「應該係話咁樣，如果要比喻嘅話，谷阿莫就好似係電視上面介紹飲食節目嘅人咁，不過就用一個唔正經調皮嘅方式去做，例如會玩食物啦，可能又會亂加啲醬汁呀，是但夾埋幾樣食呀咁樣
即係如果佢去M記係咁玩嘅，雪糕點茄汁，雞翼又點雪糕咁樣，咁我都無辦法啦，當佢無聊玩下
但如果佢去食最高級嘅壽司，然後拎舊大拖羅去啲綠茶到浸熟佢，又將海膽同蛋壽司一齊食，仲要倒一大堆wasabi上啲壽司到玩野，你都會覺得嬲，晒料啦係咪」

網上睇到有篇分析

唔完全同意但有d位幾值得諗下

【民粹型網紅谷阿莫】 #新媒體 #產 #互聯網政治

依我的訓練，以下會談的是比較隱性的認同機制，在法律之上的社會道德和商業運作。

一、
首先，谷阿莫＝仲惟鼎（1986，淡水商工、龍華科大）＝知識糖果數位社群媒體股份有限公司執行長（公司規模：11-30人）

「谷阿莫風格」只有一個賣點：對各種大片情節進行「貶低式譬喻格」（semantic derogation）的濃縮式還原（reduction）劇透。

這樣的谷阿莫「必須是個屁孩」，才能巧妙地以「後現代修辭反抗」實踐「小蝦米對抗好萊塢大鯨魚」的身份政治。

這點，仲惟鼎2014年底開始揣摩出的風格，以扁平無換氣頓挫的音調，成功地扮演了一個聲音年齡只有20初頭的「窮酸屁孩」，具有關鍵作用。

二、
這一個「後現代反抗敘事」在無數的地方，遮掩了谷阿莫本來就有的爭議。盜版、侵權、低俗沒格等等。

在這個「注意力稀缺」的時代，透過滑鼠點擊消費谷阿莫「8分鐘看完238小時XX劇集第一季」的標題，讓人有種「反抗、賺到」的爽感：

「省下我250塊去看這沒誠意的爛片！」
「差點浪費兩小時接收英雄套路老梗的洗腦惹～」
「人家幾分鐘就能說完的東西你們居然要演一整年！」

人們贖回失去的時間，從劇作家、片商那兒奪還了（本來可能會被騙走的）寶貴注意力；將影劇用來吸引感官的聲像美學和或煽情或狗血或雋永的對白剝光後，明星、名導彷如裸體讓人揶揄公審。你大喊了一聲：「爽」！

三、
於是谷阿莫「消化影劇內容」被英雄賦格，成為此新媒體時代身份政治下「民粹型網紅」的肉身實例；那些真正與導演、劇作家交心互動，甚至堅持尊重版權、只用正片的「知識型影評人」，反而在普羅民粹下有被認為清高矯作之危。

也因此，當仲惟鼎以「合理使用」模糊了他商用非官方合法授權片源的侵權問題時，網民的反應是被深層的道德政治所包覆的：

「爛片活該讓人不想收正版」、「被谷阿莫拆解，大快人心。」
「聽都沒聽過的作品，不感謝谷阿莫幫你宣傳，還沒人要看哩！」
「盜版大家都在下啦，你Ｄ槽就很乾淨？」
「不想被劇透還點進來，這不是手Ｘ？」

四、
谷阿莫從頭到尾是個商業操作；他哪些是收了鉅額業配的內容，可以很明顯地從譏諷的機鋒頓失的風格變化中看出來（例如〈5分鐘看完藝人王心凌的故事〉）。

13年起就在研究透過普羅關注大量賺錢之道，仲惟鼎已經賺到可以養活2、30人。有名、有獎、有錢、有律師護身。這一傳媒公司大老闆身份的揭露，將極大程度地拆解過去「谷阿莫」的道德防護罩。

這是囧星人和半瓶醋過去談及「谷阿莫是仲惟鼎的團隊」時，似乎都沒有意識到的地方：

當原創製作團隊才是真正血本的、卑微的、苦幹的，而「谷阿莫 aka. 仲惟鼎集團」名為二創卻是吸血的、沒品的、是一直以來仰賴著「無懼屁孩對抗好萊塢歌利亞」的假性認同時，
「身份」的解構將全面翻轉兩造道德政治上的權力位階。

對於僅有「爆雷式貶喻拆解」一種內容打法的谷阿莫，能讓他「不合法卻有道德正當性」的唯一靠山就是「身份政治」。

所以依我看，仲惟鼎的谷阿莫日子已經要結束了。好好帶著「知識糖果數位社群媒體」跟片商們打官司吧。

好文

我睇阿谷莫都因為之前sba睇唔切佢比啲戲先
如果真係有心 我一定唔揀佢

睇佢片就純粹係想聽佢講嘢，同講咩片冇乜關係
基本上有興趣嘅戲根本一早就入戲院睇咗，冇興趣嘅就算講到點好睇都唔會睇

d論點好弱
全部以自己主觀利益出發
你嘅意思係
爛片就可以俾谷阿莫二創
正片就唔可以？

人哋重點討論緊著作權同content provider要creative content嘅成本，
制作人（不只一個）
花錢（不只1000萬）
花心血（拍套戲係超過一百人努力）
花時間（正常一套戲都幾個月先拍完）
俾谷阿莫二創完，人哋睇完，就唔會入戲俾錢睇
制作人收唔到應有嘅利益，下套戲投放更少資源
做成一個壞嘅循環，
而唔係關套戲好唔好睇事

另外，你網上偷歌偷片睇，就唔好講得自己咁高尚，其實你都係賤人一個

分析得幾深入，合理解構咗佢把聲一直以嚟都咁難聽

其實谷阿莫honest trailer唔係睇完套戲先再睇佢地抽水?
未睇過套戲就咁睇好難明d笑點

樓主第一個point係到屌人地睇完谷阿莫當睇左套戲
第二個point就話睇完谷阿莫基本上都睇完套戲
企穩先講啦好嗎

考公開試有 精讀
睇小說有 初評／再評／三評金庸男女角色
睇戲有 影評、谷阿莫

有需求才有供應
同原作版權持有人傾掂就共同分享商業利益
傾唔掂就打官司

honest trailer就唔對套戲有D了解就真係未必睇得明個笑點
所以片商點解唔抗拒因爲係有宣傳作用又唔會取代到套戲
谷阿莫好明顯就唔係基本上係同套戲分離左
同片商都好難冇衝突
雖則我覺得D片商告得入都唔會話真係對佢地有咩幫助

冇錯啊
好多人睇完知道晒主要劇情就當自己睇過
但主要劇情會忽略好多細節同關連位

同意谷阿莫講啲劇情係冇咁準確 真心想睇套戲唔會㩒入去睇嘅 但如果只係想睇啲冇乜興趣嘅都應該無傷大雅嘅

睇左谷阿莫就當睇左套戲既人本身都唔會入場睇架啦

唔好覺得人人睇完谷就唔睇原本部電影

所以樓主第二個point係廢既？
樓主立論係話睇完谷阿莫再睇番套戲知晒劇情無癮wo
依加你又走出黎話細節位 家陣睇細節位睇關連位唔可以過癮？

睇咩關你撚事

就算比得起錢係咪就要咩戲都入場睇呀
樓豬咁容易就憎人真係辛苦

其實睇佢純粹覺得搞笑聽佢9up
唔會因為佢而改變睇唔睇個套戲既決定

事實係佢會重新鋪排，破壞原電影啲心意同伏位
睇完係明白個劇情，但電影鋪排出嚟個效果唔同晒

佢劇透到咁多數都係睇完套戲再睇谷阿莫 笑下就算 好似我睇晒harry potter 之後再睇佢 咪當搞下笑算

根本谷阿莫就係for睇完套戲先再睇佢啲剪片
唔否認有啲係幾好笑
不過睇完佢啲剪片就當睇咗套戲嗰啲就死撚咗佢啦

話睇完谷阿莫再睇番成套戲
就好似睇完個比分同入球精華 再睇番成場波既replay咁
唔係無人會咁做既 但一定唔多囉
大撚把人睇完精華當自己睇哂成場波

欣賞男女主角演技得唔得呀
我可以鳩up幾百個 幾千個理由去阻止樓主立第2個point呢個論--睇完谷阿莫知道套戲講咩，再睇會無癮 所以樓主第2個point係廢既

每個人對睇戲既satisfaction唔一樣既，你睇兩個鐘戲並唔代表其他人睇谷阿莫有問題
都係多一個選擇姐

用X分鐘看完20XX年XXXX分鐘長的電影 - XXXX(個標題不外乎都係咁)
其實擺明車馬，就係為左俾連睇兩個鐘戲都懶/連俾幾十蚊都俾唔起嘅人
可以快速消化一套戲嘅方式

我有睇谷阿莫呀
但係我唔係懶都唔係比唔起幾廿蚊

你又解釋下我呢D異類係乜

1) 你有冇諗過唔係個個人都負擔到每場$70睇咁多套戲
2) 我個人黎講，通常我想睇嘅戲都唔會睇谷阿莫，因為睇完根本已經戲透哂，何況有睇谷阿莫嘅人應該都知佢講嘅唔會100%準，你啲例子極端左

你去youtube 睇comment lor
永遠用自己觀點去justify 其他人唔係咁
有一定數量嘅呢d人已經對套戲有負面影響la

我都唔知有咩好憎
唯一理解到就係唔抵得人地搵到錢
如果你話佢唔尊重產權 我唔信你無試過上網下載電影/歌
我比得起錢 但如果知道套戲係垃圾都要仲去睇？
好嘅製作我點都會入場支持
我亦都唔覺得幾分鐘就等於睇晒成套戲
有供有求 佢係咪犯法由個官講

你唔係異類，樓主先係異類
雖然我無睇谷阿莫，但我唔明點解睇都要俾人批評

真係有人會睇咗谷阿莫就當自己睇咗套戲咩
好嘅自然會入場睇
唔想睇嘅你唔請我都唔會去
睇佢純粹想知道上一集講啲咩同笑下
不過版權呢啲要
追究起黎真係自求多福啦

唔關事，不過見到睇d人咩質素咁

樓主會唔會淨係憎谷阿莫既說戲方式咋?我以前都睇谷阿莫，好似哈利波特呢啲咁，我自己本身睇過但又想聽下人地會點睇，開頭覺得幾有趣但耐左就覺得咩大魔王妖艷賤貨呢啲好煩，同埋有時佢根本扭曲左成套戲

其實而家youtube已經有好多呢啲幾分鐘講成套戲既channel，我有睇過其他比較正常同認真咁講既唔會太差，有時有啲會講返以前既戲但我又未睇過，我都係聽完先知原來有呢套戲再bt睇返(睇到一半對套戲有興趣個陣我會停左條講戲既片先，睇完成套戲再返黎聽埋點講咁)

睇套youtube都知人有無質素，介紹下你睇咩

大J 笑波子

掉番轉 睇完佢先入場睇👋👋

其實都冇咩好拗 樓主呢種完全係9up一句懶係見解獨到既廢話呃下like
你仲期待佢有咩point啫
類似facebook新聞報導D咩騙案,假野 就會有撚屌留言話「與其話D奸商 不如話D人蠢,貪平」咁

我都係，如果真心想睇一部戲既講真而家我連trailer都唔會點睇，而家d trailer 就黎好似谷阿莫咁講哂d重點出黎

屌好撚認同 好憎啲人睇完谷阿莫就擺一副好撚威好撚型既姿勢話自己睇撚左套戲 仲要係到加以評論話套戲唔9好睇

邊撚度弱呢屌你老母，拋低話人弱就叫駁左？

有道理嘅，不過互聯網嘅發達正正就係縮短咗好多野，以前大家最基本都要打電話要溝通到，依家個個whatsapp喇，速食文化係盛行，21世紀喇都係無可否認嘅事

呢個真 如果要屌我會屌啲trailer
最精彩個part係trailer到播左出黎
入到場點知成套戲悶到仆街

同意啊 真係冇呢啲人

收皮啦垃圾 屌你老母臭閪。

支持！成篇都同我想法一樣，特別尾段嘅係我每次睇完戲好enjoy做嘅野，慢慢回憶返兩個鐘戲每一個位有冇 message 先係睇戲好玩嘅地方，6分鐘睇完？咪玩啦

唔使錢咪睇下，我就唔會咁多要求

咁如果只係純粹為左娛樂呢
自己就覺得睇谷阿莫9up同去戲院係兩種感覺黎

留低一句關你撚事就叫駁左？
你話你有論點都可以討論下
支持佢留呢d咁低質留言唔係見到質素係咩？

係咪真係民智未開，竟然會有人支持谷阿莫

之前生化危機
太耐先岀唔記得前面劇情
都係靠佢講重温一次 再去戲院睇新一集

打稻草人洗經

谷阿莫初期係認真解戲
後期已經純惡搞/諷刺
有套戲兩個女主角
佢就一個叫女主角，一個叫男主角女

唔同意樓主觀點=支持谷阿莫？
我鍾意睇佢啲片但係佢公海用盜版我覺得佢抵死得唔得？

有人話睇谷阿莫慳返好多時間，
我只覺得睇谷阿莫晒咗我幾分鐘

有陣時完全唔知有呢套戲 聽完佢講會走去睇返

同意呀！ 憎

我一路以為睇谷阿莫係當啲好笑嘅片咁睇
乜原來真係有人當睇咗套戲咁on9架？
利申 淨係睇過一兩次谷阿莫

我有睇谷牙木

因為有d 戲我興趣不大， 唔會花2 個鐘睇一套興趣不大嘅戲， 但如果花5 分鐘的話， 閒極無聊睇下都不失為一個娛樂

咁你咪唔好睇囉
有本事咪自己拍返個有水準o既影評/片
觀眾係有選擇權去睇戲或者睇古阿莫

其實你地講到尾都係睇唔過眼佢賺到錢

yes
我地眼紅backup佬

兩樣野完全冇關連

不同意，果d 睇完谷亞莫就以為睇左套戲既人真係好on9, 佢擺明玩緊既係用不同/搞笑/on9角度去切入一套戲，係攞黎玩架喎。

連登仔又嚟玩雙重標準

倒不如話有一堆低質觀眾盲目相信谷阿莫嘅主觀剪攝同概要
賣笑本身就係主觀角度帶畀觀眾，有時係真理有時係成見偏見，但聽完就認真接受/相信就最可笑

有好多戲唔係佢介紹根本唔識知有呢套野
佢帶起左好多冷門戲
同埋有啲香港根本都無上過

唔係長文就大晒架
何況都唔算長

upvote「論點弱」嗰班圍爐取暖就算？

有啲人就係會蠢到依個地步，考試為中心嘅教育，根本提升唔到平均民智，永遠只有高者更高

其實睇戲除左睇劇情 演技 鏡頭 音樂 好多野都好重要 而呢啲係喺條友既片度係唔會睇到 淨係聽到佢把鳩聲

完全認同
真係好憎同人地講起邊套戲好睇 好恐怖
佢話佢知 佢睇左 但原來係睇谷阿莫
然後佢就話都係嗰啲劇情啦 普普通通

Interstellar我睇左imax 3D 3 次，最後一次瞓着左

但每次睇到男主去完麥迪文個星老左20年後見到個女叫返屋企都係喊爆

我唔覺套戲好有深度，不過戲味好出。視覺同選角都一流，係Annie成日比佢浮誇同大起大落既演技導左出戲

好認同

但我覺得你要講得清晰啲

你討厭既係「睇左谷阿莫當睇左戲既人」

我自己係鍾意睇谷阿莫

但只可以講谷阿莫啲片本身就係一種創作

通常佢將人地既劇情講到完全係另一回事

睇電影本身係一種享受
你老味成隊crew嘔心瀝血整出黎兩粒鐘既連續鏡頭 每一幕都有血有肉

我好明白上面呢件事

但唔代表我接受「睇谷阿莫=睇左套戲」
呢點先係最撚重要

以為睇谷阿莫=睇左戲係最撚鳩既人

其實又唔係每套戲都俾佢講到冇晒營養嘅
好似Lucy咁，佢後面用左成分鐘有多去講套戲嘅精華同理念
雖然短但起碼有做返演繹套戲出黎嘅責任
不過不失啦
我個人都欣賞佢嘅幽默嘅
雖然認同樓主所講嘅反對速食文化

而家d trailer 濕9 播完等於無播 睇完都唔知套戲適唔適合自己

谷阿莫呢類資訊其實有一定既補充作用，至於睇唔睇佢會唔會影響觀看正片質數就自己決定啦

另外佢都俾到d電影介紹既作用，有好多片唔睇佢都唔會知，而佢既簡介會比較有趣味

而且應該好多人都會有睇完套戲再入去谷阿莫度笑下回味下

唔係話佢咁做一定合法，但係就一定有市場，我諗唔會有人睇左5分鐘就當睇左套戲，如果真係有咁佢本身都應該無打算睇果套戲囉

香港淨係一堆熱門戲，冷門啲嘅一係時段少一係無出現過

我睇谷阿莫得2個原因
1）睇完套戲 想睇下佢點演繹，有時幾搞笑
2）一睇就知爛片，入去睇下幾爛笑下

樓主又唔洗講到谷阿莫問題
你講個類人根本有冇佢都一樣
係本身個人問題
佢一樣可以睇影評當睇左套戲
同埋我身邊好少呢d人

都市入嘅學習工作時間愈長，速食文化嘅影響就愈大愈蔓延開

無時間睇套戲，我咪睇下谷阿莫，當聽故事，有乜問題？
個個都好似你咁得閒入戲院睇兩次？有時間我都訓下啦

Agger

我就算睇完套戲都會睇下佢
當笑片睇咪算

手殘俾錯負評
同意樓主d point

影評不嬲都係咁上下

同感
我都會睇谷阿莫，不過係睇佢剪港產片，恐佈片或爛片
Inception, fight club 呢d 真係可以有班懶醒話睇谷阿莫當睇左？浪費曬套戲

其實睇谷阿莫都仲有以下幾個原因嘅:

1. 完全唔想睇套戲/劇, 但周圍啲人成日講, 想知道下咩事.
例如<來自星星的你>

其實呢個原因我覺得同上wiki睇劇情提要差唔多

2. 睇完套戲但情節太複雜想了解多啲. 雖然有人話俗阿莫啲情節太過簡化, 但要理清一個脈絡都唔係下下咁易, 有啲戲拍到亂七八糟, 睇完都唔佢講乜

3. 有啲長篇電影睇完但唔記得左之前講乜, 例如harry potter, star war etc. 想睇第一集前重溫下

其實谷阿莫根本就係劇透, 你如果好想睇某套戲, 你都會專登避開晒啲劇透啦, 又點會主動去睇谷阿莫? 所以「谷阿莫而令到少左人去睇戲」呢個論點真係好值得懷疑. 咁係咪如果我個frd問我某套戲講乜我都唔可以講俾佢聽?

另外有人話佢太過簡化侮辱左套戲, 咁只係唔同人有唔同審美觀. 例如我覺得Bach係要全神灌注專心聽嘅, 咁唔通啲人係商場將Bach 當BGM咁播, 又或者啲人一路做野一路聽我就要take offence, 覺得果啲係對Bach嘅侮辱咩?

啲point有啲弱幫你補一飛啦
鐘意睇戲既人唔會buy呢啲片
呢啲當影評都當唔到
完全係對電影既侮辱

我好多時都係入戲院睇完
都睇谷阿莫 因為我鐘意佢用一個角度睇套戲
夠曬娛樂性

同埋睇完谷阿莫就話自己睇完套戲個班人
係本身智力有問題 唔關睇谷阿莫事
正如以前考ce 有本野叫最後一分鐘
都唔會有人同你講睇曬本野就叫溫曬成個syllabus啦

其實電影討論就係小圈子既野，樓主你都係怪睇完谷阿莫d人冇得同你做深入討論
我諗真係對電影有研究有興趣應該唔會對谷阿莫太上心

其實我一定係睇完套戲先會睇谷阿莫
想睇下佢會點講呢套戲

agger ,

特別係配樂 , 有d 位本身已經好感人 加埋好既配樂

真係將個劇情升華到另一個境界

無興趣既戲先會睇谷阿莫

樓主係咪D人講乜你信乜嘅人
谷阿莫最多咪當笑話睇
點會真係覺得當睇左套戲

我覺得睇谷阿莫應該係想聽佢對電影既演繹多於睇套電影本身
即係套戲既內容唔係重點
即使變左做肥媽私房菜都好
啲人都會去睇
因為將佢重新演繹既係谷阿莫

行申冇咩點睇但睇過佢幾條片

版權問題就留翻比個官判，佢站係灰色地帶

不過條友都係上網講下自己對套電影嘅睇法又要畀你班友鬥，香港幾時變成咁樣？
劇咩透姐，佢都寫到明x分鐘看見y，咁梗係包埋結局架啦；明知個邊槍林彈雨都要走入去，中槍怪得邊個。
你鍾意有深度咁睇唔代表其他人都鍾意，你可以話inception套戲點樣有深度法，我夠可以話套戲失真，劇情唔合理。

因為人地同你意見不合就話想鬥人/打死人，咁你同共慘黨有咩分別？

唔駛咁上心，呢樣野各有所好，大不了話不投機半句多，你鍾意飲啤酒，我鍾意飲紅酒，享受方式唔同，無謂辯駁

當然，只係飲過一種，就假意當另一種唔得，呢樣先係要批判既地方，證明佢思想狹隘

討厭佢 係因為佢以詆毀貶低一套戲為手段去嘩眾取寵
唔好講咩有正經評論 九成既片都係將套戲 榨乾摧毀 然後指住嚟笑佢幾乾幾爛

你都on撚鳩
呢d書既定位係用黎一次過提供關鍵字比初學
唔洗d有興趣接觸既人要由頭自己慢慢摸
睇完之後自己再特別鑽研有興趣既範圍你識條撚

咁樓豬就唔係憎睇谷阿莫d人
而係憎部份人睇完佢當睇左

個班人就有冇谷阿莫都一樣咁低智架啦
唔通冇谷阿莫就會知醜咩

將套戲啲劇情用黎搞下gag就叫榨乾摧毀
有冇咁玻璃心

笑死 咩叫比唔起錢入場 睇完谷阿莫就當睇左？？

我就係比錢睇完戲 再搵番谷阿莫黎睇

睇下佢用唔同觀點講下 笑下

你個堆咩速食文化論點完全唔適用

因為係身邊既人係咁

就假設全世界睇谷阿莫就基於以上個幾點？

佢有講過佢個d係正經評論咩
個世界係咁多低質野架啦，係多盲毛捧
樣樣都要嬲咪好唔得閒

睇有劇透既影評姐，唔得既咩？

睇佢係睇佢點講d垃圾泡菜/支那電視

睇電影=/=淨睇劇情

強國嗰班仲難頂

通常我都係睇完先睇谷阿莫
睇下佢點抽套爛片
有心入場睇既一定係入左場睇先再睇呢d
好想睇既戲
比如黎緊fishman lok 果套/ 銀河守護隊2
我係連trailer都唔會睇

講真用自己觀感睇完套戲 再聽下其他人同搞笑角色剖析套戲係幾正 即係好似d人搞gag 都係用另一種角度表達同一樣野 覺得好唔好笑見仁見志啦
講到十惡不赦教壞人搞到人 搞笑既野 你唔係真係當認真影評咁睇呀

連登仔咪又係幾十字總結晒一套十幾廿集加加埋埋有十幾個鐘嘅韓劇
女主角好窮，男主角係有錢仔，最後生cancer

谷阿莫d片起碼字數多過連登仔評韓劇

我又真係唔覺得啲人唔想俾錢入戲院會寧願睇谷阿莫都唔bt套戲落嚟睇喎 其實睇佢講野係幾搞笑 不過侵犯版權亦都係事實 但唔會係你講到好似摧毀電影文化咁囉

原來有人睇完阿莫當睇左套戲
我真係唔知可以低能到咁既田地

其實都係樓主身邊啲朋友on9姐
完全唔覺無聊個時睇下有咩問題，有時反而會更加想睇套戲

唔想入場睇嘅片同爛片我先會睇佢

片商應該冇損失

睇過兩三次就冇再睇 佢純粹搞笑姐

樓豬打長文你班on9 quote乜鳩

用幾分鐘睇套戲既人
到底係咪真係以為自己睇緊戲
唔係好明話咩想慳時間就睇谷阿莫
因為你睇谷睇唔到或者欣賞唔到
鏡頭運用，電影節奏，電影音樂等等好多野
嚴格來講你睇谷唔係睇緊戲
你只係為左同人講你有睇套戲
睇谷is ok 但唔好話自己睇左套戲

聽一個人主觀角度講成套戲既劇情去斷定
是咪爛片，又係咪適當

谷阿莫用盗版賺錢做二次創作又是否適當

Honest trailer高質好多過谷阿莫

有時睇到有啲戲劇情細節位鋪排得好撚正 點知係佢口中變左個好撚兒戲幾分鐘就講完既小故事 你都咪話唔想即刻屌鳩佢

電影係由電影製作人嘅角度show比觀眾睇
而谷阿莫就係用觀眾嘅角度介紹比其他觀眾
正常就無得咁比較 你想睇套戲自然會比錢入戲院睇

唔否認有人睇完谷阿莫會當自己睇晒成套戲
但再講深入啲 好明顯就分得到
樓主鍾意深入討論套戲 應該搵返啲相對應嘅朋友
始終唔係人人都咁得閒深入了解完套戲再同人深入討論

至於我幾支持谷阿莫呢類型創作
比人多個角度了解套戲
（你可以唔鍾意）
方便啲鍾意戲透嘅人
（呢個世界都有人會唔介意劇透）
可以速食到一啲自己永遠都唔會睇嘅戲
（唔睇谷阿莫你唔會知有套咁嘅劇）

至於侵權都係由法官裁定
佢都算係灰色地帶
Cut出黎嘅片都無10分1
言談間用晒自創嘅名
主觀嘅角度 又有個人感想
就因為咁令啲人唔再入戲院睇劇真係無乜說服力

其實我無睇開谷阿莫 睇完樓主個post先去睇
評論嘅角度的確好獨到 不過鍾唔鍾意因人而異

谷阿莫呢D搞笑娛樂黎啫,點解會有人認真去睇架

其實睇戲真係好主觀. 我完全唔信影評呢家野.

你又唔係我,你又點知我對套戲個觀感係點.

其實我覺得每套戲都有D意思帶出黎(大部份啦,我都有中伏過).係睇你點睇.

睇完套戲如果你乜都羅唔到未必關套戲事,個人唔投入同唔理解個劇情都會影響左你對部戲既感覺.

記得zootopia佢自己係結尾到講話套野有好多主題講唔哂，推薦人去自己睇？
其實想速食一套戲既人大有人在
但知道劇情都入去睇既真係唔少
好似fast and furious果類爆谷電影未入場都知劇情點去，一樣大把票房
真心想睇套戲既唔會睇谷呀莫

我好多朋友鍾意睇佢
特別係我roommate 播撚到大一大聲
又自己係度鳩笑
有時聽到套戲係我想睇嘅
我就會出去行個轉或者戴個耳機
廢事俾谷阿莫破壞曬印象

唔好問我做乜唔叫roommate 唔好睇
我叫過 叫佢就算睇都唔好開喇叭播 但叫完過兩日佢又睇
我懶得屌

Honest Trailer 會做到令人想睇套戲

Honest Trailer 應讚就讚 應屌就屌
例如佢話Finding Dory係r水續作，但係都讚佢劇情感人
公道好多

其實谷阿莫唔係出名惡搞 ？ 我以為佢嘅製作方向係醜化電影

算啦
點話極都有大概成MIL人訂閱佢

將D人名變哂ABCD, 劇情吹到幼稚園故事書咁
條友仲敢話係二次創作

我明白有好多人驚中伏/唔想哂錢/懶 而想"速食"
但都唔好睇呢D濕尻 YT上面有把其他比佢有質素嘅"速食"片啦

無睇過佢啲片
細佬就成日播
有時聽到佢係啲片到講啲自以爲好搞笑嘅gag真係好戇鳩
每人對每套電影嘅吸收都唔同
我鐘意自己去感受每套電影
但佢就成日貶底啲電影真係好討厭

影評是主觀的

個人意見

個個人對電影嘅睇法都唔同
谷阿莫其實只係講佢自己點睇套電影
唔知其他人點 但我自己睇只係覺得佢講得好好笑唔係為咗想當自己睇晒成套電影

個爭論就好似賣白粉有問題d定食白粉有問題d咁。

好多套都係 剪到成個故事轉曬 又攪爛gag 但真係有人睇完當真

當谷阿莫係另類娛樂係好事, 當真係睇左套戲, 完全去認同佢既論點睇法就係本身個人有問題

[url]
[/url]
要睇就睇nerdwriter啦佢可以講完套戲之後令人更想睇套戲 仲要唔會侵權

性質完全唔同，
一個真係講套電影，有d人係分析套戲。

而谷阿莫係借套電影攪笑。
我而家先知會有人真心對待谷阿莫既片，
我係睇完笑完就算。

有心會睇套戲嘅，睇戲前我完全冇需要睇谷阿莫。一嚟你明知佢都係鳩吹鳩噏，睇嚟唔會幫你了解套戲；二嚟或多或少佢都會劇透，既然我係咪都會睇正版，點解仲要嘥時間俾你劇透唔好好地去享受套戲？

睇完正版睇唔睇谷阿莫就係個人取向，我本人就會睇嘅。當睇下會唔會佢睇到嘅嘢我睇漏咗，退一萬步睇佢鳩噏攞嚟打發下時間都得。

如果冇心睇套戲嘅，睇唔睇谷阿莫我都唔會睇套戲，都係唔會影響到個票房㗎。

最撚煩係個啲睇完谷阿莫當睇完套戲嘅人唧 佢哋由頭到尾都唔打算睇正版，我就唔信會睇正版嘅人會喺事前睇谷阿莫，貪劇透咩

所以個問題不在於谷阿莫，係在於睇完當睇咗套戲嘅人。正如啲人沉迷賭博，問題不在於馬會，而係在於啲人控制唔到自己。

樓上好多當影評咁睇
得啖笑

真心鍾意電影既點會睇呢個傻鳩

平時聽到人話咩"無睇套戲呀,睇谷阿莫算啦"
真係妹好撚嬲,難聽過粗口

如果我去戲院睇完獨戲
隔左幾個月睇谷阿莫咁得唔得

睇得谷阿莫嘅
十個有九個都係腦生癌架喇

本身都無咩點睇谷阿莫
不過其他人鍾意睇咩又點
有咩問題？
除左版權既法律問題之外
我唔認為睇谷阿莫既人有咩錯
你只可以話佢地無品味
但係無品味唔係錯

根本就係 時勢造「谷阿莫」
樓主舉出來的例子講中咗好多人
咁有需求就有供應
谷阿莫食中條水路先咁紅

老老實實如果睇谷阿莫就當睇左套戲
簡直完完全程侮辱左套戲
一套戲 燈光 背景 bgm鏡頭運用 節奏 鋪排
好多野 都好重要
谷阿莫 難聽d講 就扭曲左成部戲
就咁用幾分鐘就講故仔
不如 就咁適故事大岡好過啦

除左係咁Honest Trailer
同谷阿莫唔同係 讚就讚 踩就踩
同埋佢會係套戲 出左碟 先會做
亦唔係 好似谷阿莫咁 講哂成個故事你聽

點解會變左對人唔對事?
你講到咁憎睇佢D人咪一笑置之,何必放在心頭?
老實講佢整條VIDEO出黎我咪睇囉,唔鍾意咪BLACKLIST佢
再者佢被人告都唔關香港二次創作事啦,不如討論點整好香港YOUTUBE界同同政府講唔好抹殺二次創作仲好啦

谷阿莫最大問題正正係推廣速食文化
一套好既戲，佢既精髓就係睇演員既演出，仲有對角色既刻畫
有時候一個畫面，一個動作，一個眼神已經可以帶出好多野
屌你老母而家谷阿莫就係叫人唔睇電影最精華既地方，而係對套戲知左就算，咁你不如用睇谷阿莫既時間打個飛機仲好啦

憑個哦字睇得出咁多嘢

如果套戲係好，知道劇情都會入去睇
美女與野獸，harry potter呢啲一早有動畫有小說，啲人咪一樣入戲院睇

因為劇透而影響票房/入場意欲 唔係好成立

我係相反睇完套戲先睇阿谷莫

最嬲係當你推介一套戲俾人睇，條友走去睇谷阿莫當睇咗，浪費晒成套戲

全世界都要講廣東話？

其實當係影評認真評論嘅人仲撚好笑，好明顯佢就唔係認真去講影評，純粹係搞下笑

too long didn't read

sorry囉

一個真心中意電影既人
睇完除左會思念之外
仲會不斷上網揾影評
只不過谷阿莫係其中之一

請樓主加多個
4.睇完電影先睇谷阿莫

對比返外國
一個screen junkies
一個how it should have ended
兩個都唔會拎上映緊既戲黎抽水
二黎睇完會令你更加想睇套戲

有咩文化就孕育d咩人, 拍d咩片, 出d咩youtuber

把聲嘈到仆街

How it should have end 人地d animation 不知花幾多心機

其實純粹唔想用太多時間睇戲
又想同朋友吹到兩嘴咪睇
知道d plot都好

都唔知你地咁認真做乜
佢D片擺到明就係搵野踩, 專登搵野去挑剔批評
黎做搞笑效果
我以為每個人禁入去睇之前都會有呢個覺悟
禁得入去睇唔會話真係話想透過條片知套戲講乜
而只係有時真係無聊想睇入ON9野先睇下佢點解踩套戲
笑完就算, 完全唔會話真係會buy佢係套片入邊講既野
點知你地睇得咁認真
正on9